
  \section{Caso de Uso F1UC4 - Gerenciar vínculo entre viaturas e missão}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }

    Este caso de uso permite a um Sargento de uma unidade vincular uma viatura a uma missão e desvincular uma viatura de uma
    missão para poder manter o registro das viaturas que foram utilizadas nas diferentes missões.

    
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

     Sargento, patente responsável pela associação das viaturas às missões, nas unidades.

  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o Sargento escolhe a opção que permite gerenciar vínculos entre viaturas e missões.
    
  
  \begin{enumerate}
    \item O Sargento seleciona uma missão.
    \item O Sargento seleciona a opção que permite vincular viaturas à missão.[FA01]
    \item O sistema exibe as viaturas da unidade que estão disponíveis para a missão.[FE01]
    \item O Sargento vincula a viatura desejada para a missão.
    \item O sistema associa a viatura selecionada à missão.
    \item O sistema apresenta uma mensagem de confirmação da vinculação da viatura à missão.
    \item O caso de uso é encerrado.
  \end{enumerate}
  
  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Alternativo}
  }
  
    \textbf{FA01} - Desvincular viaturas da missão

  
    No passo 2 do fluxo principal, esse fluxo alternativo é iniciado quando o Sargento seleciona uma viatura que está associada à
    uma missão e seleciona a opção que permite desvincular a viatura da missão.
  
    \begin{enumerate}
      \item O Sargento seleciona uma viatura associada à missão.
      \item O Sargento desvincula a viatura da missão.	
      \item O sistema desassocia a viatura da missão e muda o status da viatura para “disponível”.
      \item O sistema informa uma mensagem confirmando que a viatura foi desvinculada da missão.
      \item O fluxo alternativo é encerrado.
      
    \end{enumerate}
  
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   Nenhuma regra de negócio associada.
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   Nenhum fluxo de exceção associado.
	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Sargento deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.

  \vfill
  \pagebreak