  \section{Caso de Uso F1UC1 - Cadastrar Missão}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }
  
    Este caso de uso permite que o Sargento cadastre uma missão do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF)  para manter o registro desta no sistema.    
  
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Sargento. O Sargento é a patente responsável pela Gestão Operacional da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF).
  
  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o Sargento escolhe a opção de cadastrar missão.
  
  \begin{enumerate}
  \item O sistema solicita ao Sargento que sejam adicionados dados da missão. 
  \item O Sargento preenche as informações e solicita a confirmação de cadastro.
  \item O sistema faz a validação dos dados preenchidos. [RN01][RN02][FE01]
  \item O sistema apresenta os dados informados para confirmar o cadastro.
  \item O Sargento confirma a inclusão. 
  \item O sistema cadastra a missão.
  \item O sistema informa uma mensagem de confirmação do cadastro da missão.[PE01].
  \item O caso de uso é encerrado.
  \end{enumerate}
  
  \pagebreak
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} – Validação das informações.
   
   A Tabela a seguir apresenta os dados do motorista que devem ser validados.
   
   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\
      \hline

      Tipo de viatura & - & Terrestre, aquático e aéreo & Sim\\ \hline

      Viatura & - & - & Sim\\\hline
      
      Motorista & - & - & Sim\\\hline
      
      Tipo de missão & - & - & Sim\\\hline
      
      \textit{Status} da missão & - & Em andamento, finalizada & Sim\\\hline
      
      Descrição & - & - & Sim\\\hline
      
      Local da missão & - & - & Sim\\\hline
      
      \hline
      \end{tabular}
    \end{table*}

    \textbf{RN02} – Identificador da missão.
    O identificador da missão é um número com auto-incremento.
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados
	No passo 3 do fluxo principal, é verificado pelo sistema que um ou mais campos não foram validados (no formato e/ou
	obrigatoriedade de preenchimento). O sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor Administrativo e retorna
	ao passo 1 do fluxo principal.

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Sargento deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
   
   \textbf{Ponto de extensão}
   
   PE01. Incluir o caso de uso: Associar motorista a viatura.
   No passo 7 do fluxo principal, o caso de uso F4UC9 - Gerenciar vínculo entre motoristas e viaturas deve ser executado.