  \section{Caso de Uso F1UC2 - Alterar Missão}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }
  
    Este caso de uso permite ao Sargento alterar os dados de uma missão previamente cadastrada no sistema de gerenciamento de viaturas do CBMDF.

  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Sargento. O Sargento é a patente responsável pela Gestão Operacional da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF).
  
  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o Sargento escolhe a opção de alteração de dados da missão.
    
  \begin{enumerate}
  \item O sistema solicita ao Sargento que informe a missão que deseja-se ter os dados alterados.
  \item O Sargento informa os dados da missão pelos quais deseja fazer a pesquisa e solicita a consulta. [PE01]
  \item O sistema apresenta os dados da missão solicitada e permite a edição.[RN01]
  \item O Sargento realiza as mudanças necessárias e solicita a alteração.
  \item O sistema faz a validação dos dados preenchidos.  [FE01]
  \item O sistema apresenta os dados informados para confirmação da alteração.
  \item O Sargento confirma a alteração dos dados da missão.
  \item O sistema altera os dados da missão.
  \item O sistema apresenta uma mensagem de confirmação da alteração.
  \item O caso de uso é encerrado.
  \end{enumerate}
  
  \pagebreak
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} – Dados que podem ser alterados.
   
   A Tabela a seguir apresenta os dados da missão que podem ser alterados.
   
   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\
      \hline

      \textit{Status} da missão & - & Em andamento, finalizada & Sim\\\hline
      
      Descrição & - & - & Sim\\\hline
      
      \hline
      \end{tabular}
    \end{table*}

   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados
	No passo 5 do fluxo principal, é verificado pelo sistema que um ou mais campos não foram validados (no formato e/ou
	obrigatoriedade de preenchimento). O sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor Administrativo e retorna
	ao passo 1 do fluxo principal.

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Sargento afim de realizar o cadastro da missão deve estar devidamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.

   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
   
   \textbf{Ponto de extensão}
   
   PE01. Incluir o caso de uso: Consultar missão.
   No passo 2 do fluxo principal, o caso de uso F1UC3 - Consultar missão deve ser executado.