  \subsection{Caso de Uso F1UC3 - Consultar Missão}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }
  
    Este caso de uso permite que o Consultor operacional consulte missões da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF) para ter acesso as informações da(s) mesma(s).
  
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Consultor Operacional.
  
  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o consultor operacional escolhe a opção de consultar  missão(ões).
    
  \begin{enumerate}
  \item O sistema solicita ao consultor operacional que informe os dados pelos quais deseja-se consultar a(s) missão(ões).
  \item O consultor operacional informa os dados da missão pelos quais deseja fazer a pesquisa e solicita a consulta. [RN01][FE01]
  \item O sistema apresenta os dados da(s) missão(ões) solicitada(s).[FE02][RN02]
  \item O caso de uso é encerrado .
  \end{enumerate}
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} – Parâmetros de pesquisa.
   
   A Tabela a seguir apresenta os parâmetros para pesquisa de motorista(s).

   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade*\\
      \hline

      Tipo de missão por unidade** & - & Em andamento, finalizada & Sim\\\hline
      
      Tipo de missão & - & - & Sim\\\hline
      
      \textit{Stauts} da missão & - & Em andamento, finalizada & Sim\\\hline
      
      \hline
      \end{tabular}
    \end{table*}
      
      *Pelo menos um dos parâmetros deve ser preenchido.
      ** Apenas o DGV poderá pesquisar por unidade.
   
   \textbf{RN02} – Restrição de visualização.
   
   Para o DGV a consulta pode apresentar todas as missões do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF).
   
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados
	No passo 2 do fluxo principal, é verificado pelo sistema que um ou mais campos não foram validados (no formato e/ou
	obrigatoriedade de preenchimento). O sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor Administrativo e retorna
	ao passo 1 do fluxo principal.

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O consultor operacional deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
   
   \textbf{Ponto de extensão}
   
   PE01. Incluir o caso de uso: Consultar missão.
   No passo 2 do fluxo principal, o caso de uso F1UC3 - Consultar missão deve ser executado.