
  \section{Caso de Uso F4UC3 - Alterar viatura}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }

Este caso de uso permite que o Gestor Administrativo altere os dados de uma  viatura do Corpo de 
Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF), para manter atualizado o registro desta no sistema. 
    
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Gestor Administrativo. O Gestor Administrativo representa os Tenentes e Capitães da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito
    Federal (CBMDF).

  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
Este caso de uso é iniciado quando o Gestor administrativo escolhe a opção de alterar dados de viatura.

  \begin{enumerate}

\item O sistema solicita ao Gestor administrativo o preenchimento dos dados; 
\item O Gestor administrativo fornece os dados solicitados; [RN02][FE01]
\item O sistema apresenta e permite a edição dos dados solicitados; 
\item O Gestor administrativo altera os dados desejados e solicita a alteração; [RN01][RN03]
\item O sistema solicita confirmação acerca dos dados a serem alterados; 
\item O Gestor administrativo confirma a solicitação de alteração; [FE02]
\item O sistema realiza a alteração dos dados solicitados;
\item O sistema exibe uma mensagem confirmando a alteração bem sucedida dos dados da viatura; 
\item O caso de uso é concluído.
    
  \end{enumerate}
  
  \vfill
  \pagebreak
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} – Atributos de Viatura	.
   
 A tabela a seguir apresenta os atributos que poderão ser alterados em todas as viaturas.
 
   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.4\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\


  \hline                               
  Unidade de operação & - & - & Sim\\

  \hline                               
  Status & - & Em manutenção, ativa e desativada & Sim\\
  
  \hline                               
  Tipo de viatura & - & - & Sim\\
  
  \hline                               
  Tipo de combustível & - & Álcool, Diesel e Gasolina & Sim\\
  
  \hline                               
  Marca do veículo & - & - & Sim\\
  
  \hline                               
  Modelo do veículo & - & - & Sim\\
  
  \hline                               
  Placa & AAA-0000 & - & Não\\
  
  \hline                               
  Chassi & AA.AA.AAAAA.A.A.AAAAAA & - & Não\\
  
  \hline                               
  Responsável & - & - & Sim\\  
  
  \hline  
      
      \end{tabular}
    \end{table*}

    
      \textbf{RN02} – Parâmetros de Pesquisa.
   
A tabela a seguir apresenta os parâmetros utilizados para a pesquisa.

   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.25\linewidth}|}
      \hline
      Campo & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\
    
  \hline                               
  Número de identificação & AAA000 & - & Sim\\

  \hline                               
  Status & - & Em manutenção, ativa e desativada & Sim\\
  
  \hline                               
  Tipo de viatura & - & - & Sim\\
  
  \hline     
        
      \end{tabular}
    \end{table*}
    
  \textbf{RN03} – Tipos de viatura.
   
 A tabela a seguir apresenta os tipos de veículos presentes no CBMDF e os valores que podem assumir.
 
   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|}
      \hline
      Tipo & Valores\\
    
  \hline                               
  Terreste & Caminhão, carro de passeio e motocicleta\\

  \hline                               
  Aquático & Barco e Jetski\\

  \hline                               
  Aéreo & Helicóptero\\
  
  \hline     
        
      \end{tabular}
    \end{table*}

      \vfill
  \pagebreak
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados

   No passo 2 do fluxo principal, se um ou mais campos não forem validados (no formato e/ou obrigatoriedade 
de preenchimento) o sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor Administrativo. Retorna ao
primeiro passo do fluxo principal.

  FE02. Informações fornecidas incorretas
  
   No passo 6 do fluxo principal, se alguma solicitação não for confirmada pelo Gestor Administrativo, o 
 sistema cancela a operação. Retorna ao passo 2 do fluxo principal.


 %\vfill
 %\pagebreak

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Gestor Administrativo deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
  
  \vfill
  \pagebreak


   
 
 
