
  \subsection{Caso de Uso F4UC7 - Alterar motorista}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }

    Este caso de uso permite que o Gestor Administrativo altere os dados de um motorista cadastrado na corporação do Corpo de Bombeiros
    do Distrito Federal (CBMDF) para atualizar o registro deste no sistema.
    
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Gestor Administrativo. O Gestor Administrativo representa os Tenentes e Capitães da corporação dos Corpo de Bombeiros do Distrito
    Federal (CBMDF).

  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o Gestor Administrativo escolhe a opção de alterar os dados de um motorista da corporação.
    
  
  \begin{enumerate}
    \item O sistema solicita ao Gestor Administrativo que informe o motorista que deseja-se ter os dados alterados.
    \item O Gestor Administrativo  informa os dados do motorista pelos quais deseja fazer a pesquisa e solicita a consulta.[PE01]
    \item O sistema apresenta os dados do motorista solicitado e permite a edição.[RN02][FE02]
    \item O Gestor Administrativo realiza as mudanças necessárias e solicita a alteração.
    \item O sistema faz a validação dos dados preenchidos.[RN01][FE01]
    \item O sistema apresenta os dados informados para confirmação da alteração.
    \item O sistema apresenta uma mensagem de confirmação do cadastro.
    \item O Gestor Administrativo confirma a alteração dos dados do motorista.
    \item O sistema altera os dados do motorista.
    \item O sistema apresenta uma mensagem de confirmação da alteração.
    \item O caso de uso é encerrado.
    
  \end{enumerate}
  
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} – Validação das informações.
   
   A Tabela a seguir apresenta os dados do motorista que devem ser validados.
   
   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\
      \hline

      Matrícula do motorista & 000000/0 & - & Sim\\ \hline

      Patente do motorista & - & - & Sim\\\hline
      
      Curso de especialização & - & - & Sim\\\hline
      
      Curso de especialização & - & - & Sim\\\hline
      
      Ano do curso de especialização & 0000 & - & Sim\\\hline
      
      Número da CNH & - & - & Sim\\\hline
      
      Número da CNH & - & A, B, C, D e E & Sim\\\hline
      
      Data de Vencimento da CNH & 00/00/0000 & - & Sim\\\hline
      
      \hline
      \end{tabular}
    \end{table*}

    \pagebreak
    
    \textbf{RN02} – Restrição de Alteração
    
      A matrícula do motorista não pode ser alterada.
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados
	No passo 5 do fluxo principal, é verificado pelo sistema que um ou mais campos não foram validados
	(no formato e/ou obrigatoriedade de preenchimento). O sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor
	Administrativo e retorna ao passo 1 do fluxo principal.
	
    FE02. Motorista não encontrado
	No passo 3 do fluxo principal, o sistema não encontra o motorista informado pelo Gestor Administrativo. O sistema exibe uma
	mensagem de erro ao Gestor Administrativo e retorna ao passo 2 do fluxo principal.

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Gestor Administrativo deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.


   {\raggedright
      \textbf{Ponto de Extensão}
   }
   
   
    \textbf{PE01}. Incluir o caso de uso: Consultar motorista.
	    No passo 2 do fluxo principal, o caso de uso Consultar motorista deve ser executado.
   


  