
  \section{Caso de Uso F4UC6 - Consultar motorista}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }

    Este caso de uso permite que o Consultor Administrativo consulte motorista(s) da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito
    Federal (CBMDF) para ter acesso as informações do(s) mesmo(s). 

    
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Consultor Administrativo. O Consultor Administrativo representa o Gestor Administrativo (Tenentes e Capitães), além dos Majores
    e Coronéis da corporação dos Corpo de Bombeiros do Distrito Federal (CBMDF).


  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
    Este caso de uso é iniciado quando o Consultor Administrativo escolhe a opção de consultar  motorista(s).
  
  \begin{enumerate}
    \item O sistema solicita ao Consultor Administrativo que informe os dados pelos quais deseja-se consultar o(s) motorista(s).
    \item O Consultor Administrativo  informa os dados do motorista pelos quais deseja fazer a pesquisa e solicita a consulta.[RN01][FE01]
    \item O sistema apresenta os dados do motorista solicitado.[RN02][FE02]
    \item O caso de uso é encerrado.

  \end{enumerate}
  
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
   \textbf{RN01} –  Parâmetros de pesquisa
   
    A Tabela a seguir apresenta os parâmetros para pesquisa de motorista(s).
    
    \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.20\linewidth}|p{0.20\linewidth}|}
      \hline
      Campo  & Formato & Valores & Obrigatoriedade*\\
      \hline

     Unidade de Alocação ** & AAA000 & - & -\\ \hline
      
      Nome do Motorista & - & - & -\\\hline
      
      Matrícula motorista & 000000/0 & - & -\\\hline
      
      Categoria da CNH & - & A, B, C, D e E & -\\\hline
      
      \hline
      \end{tabular}
    \end{table*}
    
    
     \begin{center} 
      *Pelo menos um dos parâmetros deve ser preenchido.
      
    
      ** Apenas o Majores e Coroneis poderam pesquisar por unidade.
    \end{center}
      
    \vfill
    \pagebreak
    
    \textbf{RN02} –  Restrição de visualização
    
      O sistema apresenta apenas os motoristas da unidade da corporação do Gestor Administrativo. No caso do solicitante ser um
      Major ou Coronel, o sistema pode apresentar todos os motoristas do Corpo de Bombeiros do Distrito Ferderal (CBMDF).
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
	
    FE01. Validação de dados
	No passo 2 do fluxo principal, é verificado pelo sistema que um ou mais campos não foram validados (no formato e/ou 
	obrigatoriedade de preenchimento). O sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Consultor Administrativo e
	retorna ao passo 1 do fluxo principal.


	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Consultor Administrativo deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
   
   \vfill
   \pagebreak