
  \section{Caso de Uso F4UC4 - Inativar viatura}

  {\raggedright
      \textbf{Descrição}
  }

Este caso de uso permite que o Gestor Administrativo inative uma viatura do Corpo de Bombeiros do 
Distrito Federal (CBMDF)  para manter atualizado o registro desta no sistema.
    
  {\raggedright
      \textbf{Ator Principal}
  }

    Gestor Administrativo. O Gestor Administrativo representa os Tenentes e Capitães da corporação do Corpo de Bombeiros do Distrito
    Federal (CBMDF).

  {\raggedright
      \textbf{Fluxo Principal}
  }
  
Este caso de uso é iniciado quando o Gestor administrativo escolhe a opção de inativar viatura.

  \begin{enumerate}

\item O sistema solicita Gestor Administrativo o preenchimento dos dados; 
\item O Gestor Administrativo fornece os dados solicitados; [RN01][FE01]
\item O sistema solicita confirmação para a inativação;
\item O Gestor Administrativo confirma a solicitação de inativação; [FE02]
\item O sistema realiza a inativação da viatura;
\item O sistema exibe uma mensagem confirmando a inativação bem sucedida da viatura;
\item O caso de uso é concluído.
    
  \end{enumerate}
  
  
   {\raggedright
      \textbf{Regras de Negócio}
   }
   
                 
      \textbf{RN01} – Parâmetros de Pesquisa.
   
A tabela a seguir apresenta os parâmetros utilizados para a pesquisa.

   \begin{table*}[!h]
    \centering
      \begin{tabular}{|p{0.20\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.25\linewidth}|}
      \hline
      Campo & Formato & Valores & Obrigatoriedade\\
    
  \hline                               
  Número de identificação & AAA000 & - & Sim\\

  \hline                               
  Status & - & Em manutenção, ativa e desativada & Sim\\
  
  \hline                               
  Tipo de viatura & - & - & Sim\\
  
  \hline     
        
      \end{tabular}
    \end{table*}
    


      \vfill
  \pagebreak
    
   {\raggedright
      \textbf{Fluxo de Exceção}
   }
   
   FE01. Validação de dados

No passo 2 do fluxo principal, se um ou mais campos não forem validados (no formato e/ou obrigatoriedade de 
preenchimento) o sistema exibe uma mensagem informando o ocorrido ao Gestor Administrativo. Retorna ao primeiro 
passo do fluxo principal.

  FE02. Informações fornecidas incorretas
  
No passo 4 do fluxo  principal, se alguma solicitação não for confirmada pelo Gestor Administrativo, o sistema 
cancela a operação. Retorna ao passo 2 do fluxo principal.


 %\vfill
 %\pagebreak

	
   {\raggedright
      \textbf{Condições}
   }
   
    
   \textbf{Pré-condições}
   
   O Gestor Administrativo deve estar corretamente autenticado no sistema para a execução do caso de uso.
   
   \textbf{Pós-condição}
   
   A operação realizada no caso de uso deve ser registrada, juntamente com o autor, data e horário da operação, para fins de auditorias futuras.
  
  \vfill
  \pagebreak


   
 
 
 
