\chapter{Necessidades e requisitos}
  
  \section{Tema de investimento}
  
  Tema de investimento (T1): Gestão de viaturas.
  
  \section{Épicos identificados}
    
  Épico 1 (T1E1) – Gestão Operacional nas unidades;
  
  Épico 2 (T1E2) – Gestão Administrativa nas unidades.
  
  \section{\textit{Features} identificadas}
  
  \textit{Feature} 1 (E1F1) - Gerenciamento das missões de unidade;
  
  \textit{Feature} 2 (E1F2) - Gerenciamento dos dados dos abastecimentos das viaturas;
  
   \textit{Feature} 3 (E2F5) - Consulta das viaturas das unidades por dispositivo móvel. 
  
  \textit{Feature} 4 (E2F3) - Gerenciamento dos motoristas da unidade;
  
  \textit{Feature} 5 (E2F4) - Gerenciamento das viaturas da unidade;
  
 
  
  \section{Casos de uso identificados} 

  \subsection{F1UC1 - Cadastrar missão}
Este caso de uso permite ao Sargento de uma unidade do CBM-DF cadastrar dados de uma missão no sistema de gestão de viaturas para manter os registros no sistema.
  \subsection{F1UC2 - Alterar missão}
Este caso de uso permite ao Sargento de uma unidade do CBM-DF alterar dados de uma missão no sistema de gestão de viaturas para manter o registro no sistema.
  \subsection{F1UC3 - Consultar missão}
Este caso de uso permite ao Consultor operacional do CBM-DF consultar dados de missões no sistema de gestão de viaturas para manter o registro no sistema.
  \subsection{F1UC4 - Gerenciar vínculo entre viaturas e missão}
Este caso de uso permite ao Sargento de uma unidade do CBM-DF associar uma viatura a missão no sistema de gestão de viaturas para manter o registro no sistema.
  \subsection{F1UC5 - Gerar relatório da missão}
Este caso de uso permite a um funcionário da gestão administrativa das unidades ou do Gestor Operacional gerar relatórios de missões realizadas para verificar os dados existentes.
  \subsection{F2UC1 - Adicionar abastecimento}
Este caso de uso permite a adição de dados de abastecimento das viaturas das unidades do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F2UC2 - Alterar abastecimento}
Este caso de uso permite a alteração de dados de abastecimento das viaturas das unidades do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F2UC3 - Consultar abastecimento}
Este caso de uso permite a consulta dos dados de abastecimento das viaturas das unidades do CBM-DF para verificar os registros do sistema.
  \subsection{F2UC4 - Inserir recibo do abastecimento}
Este caso de uso permite a inserção do recibo de abastecimento nos dados do abastecimento, quando este for cadastrado no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F2UC5 - Gerar relatório do consumo de combustível}
Este caso de uso permite a um funcionário da gestão administrativa das unidades ou o Gestor Operacional gerar relatórios de consumo de combustível por tipo de combustível, postos, motoristas, tipos de viaturas para verificar os dados existentes. 
  \subsection{F3UC1 - Consultar viaturas disponíveis nas unidades}
Este caso de uso permite a um Gestor Operacional consultar viaturas disponíveis em uma unidade do CBM-DF para verificar os dados existentes no sistema.
  \subsection{F3UC2 - Visualizar unidades no mapa}
Este caso de uso permite a um Gestor Operacional consultar unidades do CBM-DF no mapa para verificar os dados existentes no sistema.
  \subsection{F4UC1 - Adicionar escala}
Este caso de uso permite ao funcionário da gestão administrativa das unidades adicionar uma escala no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F4UC2 - Alterar escala}
Este caso de uso permite ao funcionário da gestão administrativa das unidades alterar uma escala no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F4UC3 - Consultar escala}
Este caso de uso permite ao funcionário da gestão administrativa das unidades consultar uma escala no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para visualizar os registros do sistema.
  \subsection{F4UC4 - Excluir escala}
Este caso de uso permite ao funcionário da gestão administrativa das unidades  excluir uma escala no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para deletar o registro do sistema.
  \subsection{F4UC5 - Cadastrar motorista}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional cadastre um motorista na corporação do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F4UC6 - Consultar motorista}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional consulte um motorista na corporação do CBM-DF para verificar o registro no sistema.
  \subsection{F4UC7 - Alterar motorista}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional altere um motorista na corporação do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F4UC8 - Inativar motorista}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional inative um motorista na corporação do CBM-DF para desativar o registro no sistema.
  \subsection{F4UC9 - Gerenciar vínculo entre motoristas e viaturas}
Este caso de uso permite a um Sargento vincular um motorista à uma viatura ou desvincular um motorista de uma viatura da unidade para manter o registro no sistema.
  \subsection{F4UC10 - Gerar relatórios sobre dados dos motoristas}
Este caso de uso permite a um funcionário da gestão administrativa das unidades ou d]o Gestor Operacional gerar relatórios de motoristas por tipo de habilitação, tempo de vencimento de habilitação, nome, cursos completados e status para visualizar o registro do sistema.
  \subsection{F4UC11 - Alocar motorista à unidade}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional designe um motorista a uma unidade do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC1 - Cadastrar viaturas}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional adicione viaturas ao sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC2 - Consultar viaturas}
Este caso de uso permite a consulta de viaturas no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC3 - Alterar dados das viaturas}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional altere dados de viaturas no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC4 - Inativar viaturas}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional desative viaturas no sistema de gerenciamento de viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC5 - Alocar viatura em uma unidade}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional atribua uma unidade de operação específica a uma viatura para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC6 - Estabelecer custo do combustível}
Este caso de uso permite que o Gestor Operacional estabeleça e modifique o custo do combustível para abastecimento das viaturas do CBM-DF para manter o registro no sistema.
  \subsection{F5UC7 - Gerar relatórios referentes a dados das viaturas}
Este caso de uso permite a um funcionário da gestão administrativa das unidades gerar relatórios de viaturas das unidades ou o Gestor Operacional gerar relatórios de todas as viaturas de todas as unidades por tipo de viaturas, estado da viatura e unidades de alocação para visualizar o registro do sistema.
